（估地方）17歲少年沉迷鹹網強姦69歲老人

內地傳媒日前刊文介紹黑龍江省未成年犯管教所，更透露多宗令人扼腕痛惜、駭人聽聞的少年罪行。例如16歲的少年馮帆（化名）在校園被欺凌時，竟「參考」網絡遊戲的方式，以彈簧刀狂捅對方頸部和太陽穴致死；17歲少年郭強（化名）終日沉迷色情網站，竟在一次到同學親戚家中吃飯期間，強姦同學69歲的親戚。

報道指，馮帆出身於書香世家，父親、祖父都從事教育工作，故他從小學習成績不差，備受讚賞。惟在11歲的暑假時，馮帆沉迷網絡遊戲，結果從此誤入歧途。

事發前一天，馮帆嫌在前方走路的女同學動作太慢，遂出手推了對方一下，意外把人推倒弄哭。翌日馮帆被女同學的男朋友率眾圍攻，他不甘被指罵教訓，遂一手捉住對方手臂，另一隻手持彈簧刀狂捅其頸部及太陽穴，前後多達7刀，刀刀致命。最終因故意殺人罪被判處有期徒刑5年的馮帆，被問及當時為何會如此反應，他坦言「網絡裏的人物都是這樣出手的」，所以類似的用刀方式對他而言再熟悉不過。

未成年犯所涉及的犯罪主要有三大類，分別是暴力型犯罪、財產型犯罪及性慾型犯罪。（新晚報）
除了會有職業技能導向的勞動，管教內還會提供初中程度的課堂、法制講堂等。（新晚報）
管教所省未成年犯的刑罰執行機關，同時亦是教育部門批准的哈爾濱市第150中學。（新晚報）
未成年犯會在管教所內服刑，同時過着規律的學習和生活。（新晚報）
管教所教育改造科副科長顏火透露，未成年犯所涉及的罪案主要有三大類，一是暴力型犯罪，例如故意殺人、傷害致死、尋釁滋事等；二是財產型犯罪，例如有盜竊、搶劫、販毒、偷獵珍惜動物等；三是性慾型犯罪，例如強姦等。目前管教所收押的未成年犯大多數為「00後」，不少人都有生存技能嚴重低下、網絡成癮、吸食毒品、過早有性經驗等問題，最早發生性關係的少年當時更只得11歲。

據介紹，17歲未成年犯郭強在網路上流覽了大量色情視頻，一次他到同學親戚家吃飯，抑制不住自己的欲望，強姦了同學69歲的親屬。

報道又提到，管教所是省內未成年犯的刑罰執行機關，同時亦是教育部門批准的哈爾濱市第150中學。未成年犯會在管教所內服刑，過着有規律的學習和生活。他們除了會參加職業技能導向的勞動工作，還會有初中程度的課堂，甚至有法制講堂、孔子學堂等，目的就是要補足他們所缺失的家庭、社會教育，以養成規範的行為修養。

（新晚報）

少女我唔鋤愛阿婆

驅風

竟然唔是臺灣

學校有責任教學生打J

竟然唔係連登棋靈王？